疑不滿黃耀明遭封殺 與中國網民爆罵戰 關淑怡再聲言棄用微博

圖片素材來源：關淑怡微博
上月，中國地區 Apple Music 已刪除達明一派的所有專輯，做法惹來揣測。香港歌手關淑怡近月與達明一派成員黃耀明合唱 ViuTV 新劇主題曲，並在自己微博宣傳作品，疑因此與中國網民爆發罵戰。關淑怡批評部分微博用戶是「沒人權又沒普及教育的一群」，憤而聲言棄用微博，今日凌晨更發出「最後的一個post」，與一眾粉絲說再見。

ViuTV 新劇《婚內情》上周首播，主題曲〈快樂到死〉由關淑怡與黃耀明合唱。中國大陸影視網站土豆和優酷找不到相關的視頻，「嗶哩嗶哩」的〈快樂到死〉視頻已被刪除。微博上，有網民上載《婚内情》主題曲《快樂到死》的 MV 預告，但主唱者一欄用上「hym」，似是以「黃耀明」普通話拼音縮寫避開可能發生的審查。黃耀明向來在中國封殺藝人名單之列。

關淑怡周二（7 日）在微博發帖分享新曲，並引用早前撐廣東歌的言論。就記者今日所見，回覆和轉發該帖的內容均沒有直接指罵關、黃二人，部分更明言支持，道「從某些港台藝人身上真的能讓人見識到『梨園風骨』。然而，部分留言可見罵戰或曾經發生，事後已遭刪帖。有網民揚言「如有不滿，請一併刪除」，又有人寫道「請各位大陸紅衛兵別再挑撥港陸關係」。

昨日(９ 日）關淑怡再於微博發文，措詞頗為強硬，明言「企硬！沒人權又沒普及教育的一群，我不打算待在Weibo！」她強調「不會因為朋友而違背自己的立場」，力撐黃耀明是個「有血有肉的人」，反問「歌手並沒有發言權嗎？」她又批評中國大陸部分網民「認為他不愛國，把他封殺」，做法不智，勸籲對方「不要活在舊有思想」，又稱「風水輪流轉，他日誰需要誰的幫助，也說不定！世事無絕對，用點智商吧！」該帖留言部分，關淑怡數度回應網民發言，又重申「There's is freedom Of speech.. 別做井底之蛙」。但網民的留言現似乎已被刪除。

今日凌晨，關淑怡再貼出與黃耀明的合照，寫道「他的名字叫黃耀明！他是音樂人。最後的一個post! 再見！ 」關淑怡揚言棄用微博已非新事。去年，她曾因中國影星胡兵 Instagram 貼出兩隻不同酒店的拖鞋，而與胡兵及其粉絲發生罵戰。當年，她也曾言「我退出微博！以後不再見面！」

今次又是誰把關淑怡氣成這個樣子？

看來不是圈內人，而是一些普通網民。已刪帖的無法追溯，但一名名為「婶婶的心事」的用戶在微博上轉載關淑怡〈快樂到死〉的帖子時，曾寫道「Apple Music 下架，立刻安排」。兩日後，關淑怡就勃然大怒。「婶婶的心事」發帖回應稱事有誤會，解釋當日的帖子是「反諷」，強調自己是關淑怡和黃耀明的支持者。

做得好

今日凌晨，關淑怡再貼出與黃耀明的合照，寫道「他的名字叫黃耀明！他是音樂人。最後的一個post! 再見！ 」關淑怡揚言棄用微博已非新事。去年，她曾因中國影星胡兵 Instagram 貼出兩隻不同酒店的拖鞋，而與胡兵及其粉絲發生罵戰。當年，她也曾言「我退出微博！以後不再見面！」

係真先好呀

但首歌真係難聽......
拎嚟做跪探主題曲仲好